［半飲食半學術？］帶飯難題

是咁的 我岩岩開始番工
冇錢到一個幾嚴峻幾狀況
想儲錢的話我諗帶飯係不二之選
唔好意思 問題終於黎啦
我朝早要十點起身 夜晚九點半先番到屋企
屋企係無飯家庭 留飯餸係冇可能
（平時自己煮野食 蒜頭都要自己買 ）
但我呢啲時間放工係買唔到餸
以下係我得出既解決辦法：
一 8點起身落街市買送 整下一日既飯
（因為要凍既狀態帶飯 冇得當日整當日食 會臭）
唔知係咪
二 買7仔/OK啲飯番去叮
（求推介邊隻飯唔伏）
三 夜晚番樓下街市買兩餸飯($35) 番屋企分開聽日食果餐放雪櫃 第二日就可以輕鬆帶
（但會好少選擇 因為果間野我黎黎去去正係食佢果幾味餸）
四 唔撚食/食屎

求各種專業意見

生叮雞

九龍塘

我應該買唔起一隻雞

參考下d日式飯盒，多數都係凍嘅
或者整沙律三文治

岩岩番屋企 連賣帶飯果啲玻璃兜既雜貨舖都關哂

煮意粉會唔會ok
啲醬又平又現成 仲唔會難食

7仔肉醬意粉，窮撚救星

sushi

咩工種先？

如果office嘅
好多選擇啦 五花八門咁濟

拎少少本買啲蒸煮二合一嘅電子煲

去惠康百佳買啲冰鮮菜 + 米粉又一餐

得閒咪蒸下糯米雞/點心 + 麵包 又一餐

蒸燒賣 腸粉又得

你咁嘅返放工時間

邊個話即日唔帶得？

啲醬係咪用金寶湯果啲意粉醬黎整 我以前都整過 係幾好食 但買材料都幾貴 係咪一次整幾餐會好啲

星期日煮定星期一二
星期三7點起身買餸煮定星期三四，煮完有油煙味順便沖埋涼
星期五出街食

番倉既clerk 但我得$500要生存到月尾

咁下個月先諗啦上面果啲

今個月食住七仔OK叮叮 / 麵包 之類啦

今日都21啦 個半星期姐～兩星期

中午去買餸，第日朝早煮，放入保暖盒或袋。

即日飯好食好多！

都幾好 我都有諗過day off可以整定一兩日 唔想整就買一兩餐

感恩各位既專業意見
幾驚有人又話帶飯寒暄 窮撚
但食麵包果刻聞到同事啲帶飯咪真係覺得好撚陰公

Ptgf 我養你

帶白飯加罐頭

即日煮即日食冇問題㗎
最緊要攤涼左個飯盒先入雪櫃

如果即日煮入暖壺呢？有冇得諗

但暖壺貴過玻璃兜 要遲啲出左糧先買到 呢個月都係捱多個幾星期麵包先

我問過男友如果我去做佢會點 佢話一定唔比 但又話 如果佢係女仔一定會去做:o

有行街plan only 唔一定sex

有冇推介

佢一定唔會比
其實我可以問佢借 只係費是佢又話我

屋企有無飯？定晚上唔想煲？？
餸方面，煎雞蛋，買包雜豆同廿蚊肉碎加5蚊豆腐，煮左佢夠你食三日

再唔係，759 d 通粉意粉勁平，幾蚊包
整湯又得，用黑椒蒜頭炒又得
整醬唔難，一係用咖哩磚整咖喱肉碎，加一隻薯仔
蕃茄加肉碎加水中細火煮，你快手沖完涼，調個味就搞掂

肉碎個d 你收工去惠康百佳仲有得買

罐頭唔平

煮個飯, 買條叉燒, 煎隻蛋 (optional) 好快啫

放假1次過整定曬 放入雪櫃

買福米 帶個盒
用熱水焗三分鐘食得 豐富d既買盒罐頭

我見我媽會朝早起身煮飯比老豆帶返工

香港夏天又熱又濕好易壞

會唔會係窮撚到咁

又話男朋友好錫你 借少少都會話你

係囉, 有無咁誇呀

唔介意唔新鮮同唔健康可以星期六日買餸，dum入冰箱
星期日煲一大煲飯分七份，dum入冰箱
再煮定兩三日份量ge餸，dum入冰箱

睇下外國meal prep
可能啱你
佢地雪雪櫃都得

每月1500蚊
當你返22日工
每日可以食68蚊嘅餐

你仲要冇得食屋企
要自己買餸自己煮
一個月慳唔慳到1000蚊？

整三文治囉 飽肚又健康 你女仔一句減肥ko人啦

即日朝早煮入玻璃盒
返公司放入雪櫃，食晏再叮一定得
成日都係咁帶
D菜仲唔會黃

有啲方法可以即煮即食
12蚊店或者生活用品店有種烚粉dull

你放包意粉或者通粉係公司
lunch時用烚粉dull加熱水再放入微波爐叮熟

759, jusco 12蚊店有堆一包包咖哩醬，意粉醬
再買樽雜錦香草同即磨黑椒放公司
烚好意粉倒入飯盒倒入以上醬料及香料調味

想要d菜就星期六日或得閒時買定
早上返工前烚左佢放餐盒

ching點睇

整一大煲咖哩 擺雪櫃 夠食成個星期
咖哩雜菜、薯仔、黃豆
肉就唔好放了 會臭

食嫌咖哩就轉整白汁

外國meal prep 易到仆街 星期日prep 哂成個星期3餐都仲得

逐餐買好難買架，買定一埋唔同嘅材料再配搭
可以一次過整三日/成個星期嘅飯 方便又快捷